---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 穆斯林女性为什么要戴头巾？
date: 2025-02-05
description: 头巾是安拉的命令，它强调女性内在的精神美，而非外在的容貌，从而赋予女性力量。
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 615298
---

希贾布（头巾，Hijab）一词源自阿拉伯语词根“Hajaba”，意为隐藏或遮盖。在伊斯兰语境中，希贾布是指已到青春期的穆斯林女性必须遵守的着装规范。希贾布是指覆盖或遮住除脸部和手部以外的整个身体的要求。有些人还会选择遮住脸部和手部，这被称为布卡（Burqa）或尼卡布（Niqab）。

为了遵守头巾的规定，穆斯林女性需要用衣物遮住身体，以避免在非近亲男性面前显露身材。然而，头巾不仅关乎外在的着装，还关乎高尚的言谈、谦逊和有尊严的行为

{{ $page->verse('33:59') }}

虽然佩戴头巾有许多好处，但穆斯林女性戴头巾的主要原因是安拉（真主）的命令，安拉深知什么对他的创造物最为好。

头巾强调女性内在的精神美，而非外在形象，赋予她们力量与自由，让她们成为社会的积极成员，同时又保持谦逊。

头巾并不象征压制、压迫或沉默。相反，它是一种保护措施，能够抵御侮辱性言论、不必要的挑逗和不公平的歧视。所以，下次当你看到一位穆斯林女性时，要知道她遮盖的是她的外表，而不是她的思想或智慧。
